% Created 2019-04-21 Sun 08:22
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=1.0in]{geometry}
\usepackage{pdfpages}
\date{\today}
\title{Calculo de oscilador Hartley}
\hypersetup{
 pdfauthor={},
 pdftitle={Calculo de oscilador Hartley},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Introduccion}
\label{sec:org87dc6e7}
\subsection{Criterios de oscilacios}
\label{sec:org9043a91}
\subsubsection{Primer criterio}
\label{sec:orgc4d056f}
La signal de realimentacion debe ser mayor que la de entrada, y estar en fase con ella.
\subsubsection{Segundo criterio}
\label{sec:orgbc1aa9e}
$$ K = \dfrac{2(g_{11}+G_S)(g_{22}+G_L)}{|y_{12}\cdot y_{21}|+R_e(y_{12}\cdot y_{21})} $$

Si \(K < 1\) el circuito es potencialmente inestable, por lo que podra oscilar

\(G\) y \(g\) son conductancias

\(S\) es la fuente (source)

\(L\) es la carga (Load)

\(g_{11}\) conductancia de entrada

\(g_{22}\) conductancia de salida

\(y_{12}\) admitancia de transferencia directa

\(y_{21}\) admitancia de transferencia inversa

\subsubsection{Tercer criterio}
\label{sec:org0938596}
Aunque la entrada sea nula, la salida no sera nula.
Las ecuaciones de corrientes de mallas, y de tensiones de nodo, se hacen cero.
Se le llama criterio de ganancia infinita.
\subsubsection{Cuarto criterio}
\label{sec:orgcd241f1}
Si se separa artificialmente en una parte activa y una carga, 
la impedancia de salida de la parte activa tendra parte real negativa
cuando se satisgafan las condiciones para la oscilacion.
\subsubsection{Tecnicas de diseno}
\label{sec:org56e8946}
Para que se produzca la oscilacion, el amplificador se debe retroalimentar 
a la entrada con una ganancia mayor que la unidad y un corrimiento de fase 0,
o algun multiplo de 360. En un circuito ideal esto ocurrira en una sola frecuencia,
que sera la frecuencia de oscilacion.

En la practica, ademas de la frecuncia de oscilacion, el dispositivo puede oscilar
en frencuencias mas bajas, y mas altas. Por lo general, esto se puede evitar
utilizando inductores de alta calidad, y colocando en paralelo a los capacitores
de acoplamiento, capacitores de valores pequenos (100pF a 300pF), para que,
a frecuencias donde los capacitores mas grandes se hacen inductivos, estos pequenos
capacitores actuan como cortocircuito.
En casos extremos, se puede colocar cuentas de ferrita en los conductores para 
extinguir oscilaciones de muy alta frecuencia.
\section{Oscilador Hartley}
\label{sec:org05de39a}
\subsection{Enunciado}
\label{sec:orgafbc146}
Se procede a calcular un oscilador de Hartley por metodo de ganancia infinita.

Especificaciones:
\begin{itemize}
\item \(f_o = 10 MHz\)
\item \(V_{cc} = 12V\)
\item \(R_L = 50\Omega\)
\item \(P_L = 5mW\)
\end{itemize}
\subsection{Pasos de diseño}
\label{sec:orgceed471}
\subsubsection{Circuito}
\label{sec:org930fe36}
\begin{enumerate}
\item {\bfseries\sffamily TODO} Agregar Circuito
\label{sec:org125b491}
\end{enumerate}
\subsubsection{Modelo equivalente en RF}
\label{sec:org707885d}
\begin{enumerate}
\item {\bfseries\sffamily TODO} Agregar circuito
\label{sec:orgf2163fc}
\end{enumerate}
\subsubsection{Seleccion de componentes}
\label{sec:org36c9b20}
En la guia se recomiendan el BF495 o el MPSH10, nosotros utilizamos el 2N2222A
por la disponibilidad de modelos en el simulador (AWR).
Otro modelo posible seria el 2N3904, o el 2N2222 (encapsulado plastico).

Los parametros necesarios a tener en cuenta son dos, la frecuencia y potencia
Los requerimientos son \(f=10MHz\) y \(P=5mW\), el 2N2222A mas que satisface estos
requerimientos, con una \(F_t = 300MHz\) y una \(P_{tot}=500mW\) (a \(25^\circ}C\))
\subsection{Calculo de componentes}
\label{sec:org0002fec}
\subsubsection{Determinacion de polarizacion}
\label{sec:orgfb4c098}
Para buena estabilidad de \(I_C\), la tension \(V_{R_1}\) debera ser grande.
Los parametros \(Y\) estan dados para \(V_{CE} = 12V\), pero si se varia la
\(V_{CE}\) en \(\pm 20\%\), los parametros Y varian en menor proporcion que si se
varia la \(I_C\). Por lo tanto se adopta: \(V_{R_1} = 4 V\) y \(V_{CE} = 8 V\).

Para maxima excursion simetrica de \(I_C\) se sabe que:
\(I_C = \dfrac{V_{CE}}{R'_L}\), pero \(P_L = \dfrac{V^{2}_{CE}}{2R'_L}\) \(\therefore\) \(I_C = \dfrac{2P_L}{V_{CE}} = \dfrac{2\cdot 5mW}{8V} = 1.25 mA\)

Los parametros \(H\) (y por consiguiente, los \(Y\)) 
estan dados para \(I_C = 1mA\) y \(10mA\).
Se utilizaran \(10mA\) para garantizar la menor variacion portentual de \(I_C\)

\(I_C = 10mA\) 

\(V_{CE} = 8V\) 

\(P_{C(\text{no signal})} = I_C\cdot V_{CE} = 80mW << P_C_{max}\)

\subsubsection{Calculo de R\(_{\text{1}}\) y R\(_{\text{2}}\)}
\label{sec:orgee77593}
\(V_{C_E} = \dfrac{I_C}{h_{FE}} R_2 + V_{BE}\) \(\therefore\) \(R_2 = h_{FE} \dfrac{V_{CE} - V_{BE}}{I_C}\) 
\(\\~\\\) 
\(h_{FE}_{{(min)}_{10mA}} = 75\)

\(R_2 = 75 \dfrac{8 - 0.7}{10\cdot 10^{-3}} = 54750\Omega\) \(\therefore\) \(R_2 = 56K\Omega\)

\(R_1 = \dfrac{V_{CC} - V_{CE}}{I_C} = \dfrac{12 - 8}{10*10^{-3}} = 400\Omega\) \(\therefore\)  \(R_1 = 390 \Omega\)
\subsubsection{Calculo de C\(_{\text{4}}\) y el equivalente R'L y C'4}
\label{sec:org86cdcd9}
\begin{enumerate}
\item {\bfseries\sffamily TODO} Decidir si seguir calculando, o simular para inductores estandar.
\label{sec:org6efd248}
\end{enumerate}
\subsubsection{Calculo de L}
\label{sec:org110daae}
\subsubsection{Calculo de RP de la bobina L}
\label{sec:org66e4be1}
\subsubsection{Modelo equivalente y criterio de oscilacion}
\label{sec:org4aee087}
\subsubsection{Calculo de C\(_{\text{3}}\) y N\(_{\text{1}}\)-N\(_{\text{2}}\)}
\label{sec:orgf238a07}
\subsubsection{Calculo de C\(_{\text{2}}\)}
\label{sec:orge432f1b}
\subsubsection{Calculo de C\(_{\text{1}}\)}
\label{sec:org0fbec42}
\subsubsection{Construccion de la bobina}
\label{sec:org8c98245}
\subsection{Circuito final}
\label{sec:org780026a}


\section{Referencias}
\label{sec:org66684c8}
\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Two-port\_network\#Interrelation\_of\_parameters}

\url{http://www.farnell.com/datasheets/79893.pdf}

\includepdf[pages=-]{/home/nacho/Downloads/EAIII-2016-TP2-Guia-Oros.pdf}

\includepdf[pages=-]{./2n2222aHPARAMS.pdf}
\end{document}